---
title: >-
    بخش ۱۵ - آمدن اهل‌بیت به مصرع شهدا و زبان حال از قول جناب زینب به حضرت سیدالشهداء
---
# بخش ۱۵ - آمدن اهل‌بیت به مصرع شهدا و زبان حال از قول جناب زینب به حضرت سیدالشهداء

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چون گرفتند ره کوی شهادت در پیش</p></div>
<div class="m2"><p>زمرۀ خیل اسیران به هزاران تشویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هر یکی نعش شهیدی به بر آورد چو جان</p></div>
<div class="m2"><p>کرد با همدم خود شرح پریشانی خویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زان میان زینب دل‌سوخته با ناله و زار</p></div>
<div class="m2"><p>از ستمکاری آن طایفۀ کافرکیش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>روی بر پای برادر بنهاد از سر شوق</p></div>
<div class="m2"><p>گفت کی سینۀ مجروح مرا مرهم ریش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به چه عضو تو زنم بوسه نداند چه کند</p></div>
<div class="m2"><p>بر سر سفرۀ سلطان چو نشنید درویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>این تویی با من و غوغای رقیبان از پس</p></div>
<div class="m2"><p>وین منم بی تو گرفته ره صحرا در پیش</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تو سفر کردی و در کار دل‌آزاری من</p></div>
<div class="m2"><p>آسمان تیر جفا پاک بپرداخت ز کیش</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>هجر با صبر من آن کرد که بادی به غبار</p></div>
<div class="m2"><p>خصم با جان من آن کرد که سیلی به حشیش</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>تو و من بعد نگهداری این قوم عزیز</p></div>
<div class="m2"><p>من و من بعد پرستاری این جمع پریش</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>چارۀ هجر شکیب است و لیکن چه کنم</p></div>
<div class="m2"><p>که بود درد فراق توام از حوصله پیش</p></div></div>